澳門消息：新民防中心揭幕 演習測試協調性

澳門消息：新民防中心揭幕 演習測試協調性
05月23日(二) 20:47

民防體系舉行代號為「火鶴」的颱風演習。

澳門為優化民防工作及因應發展需求而興建的新民防行動中心日前竣工，並於今早(23日)舉行揭幕儀式，行政長官崔世安負責主禮。崔世安相信隨着新中心啟用，硬件設備適時更新，有利民防架構進一步提升綜合預警和危機處理能力，回應周邊地區和澳門社會發展的需要。

崔又指，特別關心當發生重大事件時，穩定社會大眾信心的重要性，其中有效的訊息發布機制，包括通過新聞媒體和利用手機應用程式傳播及時準確消息，相信能起到安民的作用。

新中心總面積有826平方米，為舊中心的7倍，內設行動室、無線電控制室及會議室等區域，又配備實時視頻資訊系統。中心上月15日竣工，同月25日開始試運，整體運作暢順，揭幕後即正式投入運作，將採取24小時基本運作機制。

另外，為測試新民防行動中心的操作性及協調性，今日中午民防體系舉行了代號為「火鶴」的颱風演習，就颱風期間可能發生的14項事故進行模擬測試。

又貪左幾多呢

澳門真係好地方

笑話黎

就係無預到會停電

根本就咩都冇試過 得過且過

澳門中已預備

澳門早已預備

可惜遇到千年一次停電

收皮啦屌 又整十幾年貪鳩晒d錢啦